［港超賣港］富力獲足總確認 中國球員踢兩年變本地球員

富力來季成為港超聯「基本會員」，外援名額與香港球會將會相同。足總今日確認，效力在港超聯富力出戰的中國球員，只要夠兩年，亦能取的本地球員資格。

來自中國廣州的富力派隊出戰港超聯三個球季，訓練基地設於中國廣州，首季以小西灣運動場作主場，而其後兩季則使用在中國廣州的燕子崗體育場。富力即將轉為「基本會員」出戰港超聯，甚至爭取代表香港出戰亞洲賽。成為「基本會員」後，富力外援名額將與香港球會一樣，在增加一個名額予中國球員後成為「註7出4」。

然而，一直在中國生活、訓練的港超富力球員，能否像以往香港球會國援般效力兩年後成為本地球員成為疑問。足總今日回覆，指中國球員在香港球會效力兩年後，均能在本地賽事以本地球員身份出戰，而香港球會包括在港註冊的富力。富力陣中目前有周煜臣、侯俊傑、陳富海等中國球員已效力港超富力兩季，來季可成為本地球員。

屌佢老母 梁孔德

不如兩年就拎埋身分證啦

畜力空難祝福區

車禍好啲，畜力有排都唔會搭飛機

屌你老母梁狗德

你又岩

咪撚再睇本地波啦，老闆垃圾，足總無能

懷念果時中港大戰場波

宜家變左中中內戰

洗牌重來，杯葛港超，等整個球市收左皮再由頭黎過

香港足球玩撚完
求其係大陸踢兩年就變本地球員
成隊波冇個土生香港人,不如直接同中國聯賽合併把啦

無計 港足總要暗推大灣區足球聯賽

同身份證有無關係先

無
兩年唔關政府事
2017年打後新註冊嘅本地球員資格係睇踢唔踢到香港隊
而fifa當中港澳台做一個國籍
所以有其中一個地方嘅護照就四個地方嘅代表隊都踢得
但就加咗個限制要喺嗰個地方住兩年
今次爭議點係佢哋住大陸 喺大陸練波
但又喺香港註冊 喺香港比賽 係香港公司僱員
咁樣算唔算住咗兩年

我覺得雖然要經afc同意 但富力金錢足球好大機會下年拎到代表香港踢亞冠/亞協的資格
一隊中國球隊代表香港係幾咁撚諷刺

第二係除左富力 其他球隊球員比約係
70% 香港 20%巴西 10%其他
如果不斷多的中國球員變本地球員
加上足總岩岩由6註4+1中國球員名額

好大可能個生態變成
50%香港 20%巴西 20%中國 10%其他
香港球隊有20%中國球員係幾撚咁恐怖的事
雖然名義上係本地球員 代表唔到香港
但佢地國藉係中國 拎住中國身分證係毋容置疑
仲未計可能技術移民/特快通道/娶香港人

17年已經開始
任何純粹為華人血統或帶有華人血統並曾在任何時間至少連續2年通常居於香港的人。

只認國籍 不認血統

我想睇下畜力打亞協會有幾多人入埸

入場支持對手

祝梁狗德全家上下 長命百歲 百病纏身

拎埋身份證?

中國二隊出戰世盃

頭1-2年以為富力玩玩下
睇開港超都知今季唔知下季事

宜家第3季 D人開始知道富力的真正目的
係投資一隊中國香港隊入到亞冠分組賽
可能仲平過兼快過廣州富力入到亞冠分組賽